<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accessibilite-Web on Le blog de Jonathan Poelen</title>
    <link>https://jonathanpoelen.github.io/categories/accessibilite-web/</link>
    <description>Recent content in Accessibilite-Web on Le blog de Jonathan Poelen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2018 14:18:22 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jonathanpoelen.github.io/categories/accessibilite-web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ma vision de l&#39;accessibilité appliquée pour ce blog</title>
      <link>https://jonathanpoelen.github.io/2018/01/ma-vision-de-laccessibilite-appliquee-pour-ce-blog/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 14:18:22 +0200</pubDate>
      <guid>https://jonathanpoelen.github.io/2018/01/ma-vision-de-laccessibilite-appliquee-pour-ce-blog/</guid>
      <description>Pour changer de la programmation logicielle, je vais parler de l&amp;rsquo;accessibilité d&amp;rsquo;un site et des petits détails exaspérants que je rencontre sur la toile. Je pense qu&amp;rsquo;une bonne partie parle à chacun, généralement on fait avec, simplement parce qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;autre choix, mais c&amp;rsquo;est toujours frustrant de tomber dessus.&#xA;Pour le blog, j&amp;rsquo;ai passé pas mal de temps sur un template déjà existant en touchant finalement un peu à toutes les parties CSS et HTML.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rendre accessible le chargement de lien avec AJAX</title>
      <link>https://jonathanpoelen.github.io/2011/12/rendre-accessible-le-chargement-de-lien-avec-ajax/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 12:05:43 +0100</pubDate>
      <guid>https://jonathanpoelen.github.io/2011/12/rendre-accessible-le-chargement-de-lien-avec-ajax/</guid>
      <description>Le but d&amp;rsquo;un site chargeant ces pages avec AJAX est double:&#xA;Diminuer la charge du serveur en ne demandant que le contenu à modifier (ce qui peut potentiellement réduire le nombre de requêtes à la base de données et les données transférées). Avoir une navigation plus fluide et réactive puisque le navigateur travaille moins. Toutefois, si mal fait, des problèmes apparaissent au niveau de l&amp;rsquo;historique qui n&amp;rsquo;est plus utilisable. Par la même occasion, il sera impossible d&amp;rsquo;accéder à une page via son url.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
